{
    "question": "Apa singkatan dari ikatan pemuda Nahdlatul ulama\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>IPNU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau IPNU untuk yang laki\u00b2.</p><p>kalau IPPNU untuk yang perempuan.</p><p></p><p>semlga membantu :)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-menghargai-pendapat-756",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan menghargai pendapat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah menghargai kuputusan atau usulan dari teman dengan lapang dada</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah <strong>suatu sikap di mana seseorang memiliki rasa hormat dan mampu menerima setiap perbedaan yang ada tanpa melihat siapa dan apa yang dimiliki oleh individu lain.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jdikan jwbn terbaik frenn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kehidupan-sehari-hari-kita-selalu-berhubungan-dengan-orang-186",
            "question": "Dalam kehidupan sehari-hari kita selalu berhubungan dengan orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>ya pasti lah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-orang-yang-melaksanakan-salat-idul-adha-t-286",
            "question": "Bagaimana pendapat kamu orang yang melaksanakan salat Idul Adha tetapi mereka tidak kurban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak apa apa , tetap mendapatkan pahala shalat sunah nya ( idul adha ) </p><p>karena berkurban , untuk orang yang mampu kurban </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-hati-nurani-tetap-murni-adalah-proses-yang-terus-menerus-450",
            "question": "menjaga hati nurani tetap murni adalah proses yang terus-menerus terjadi dalam hidup kita tujuannya agar hati nurani kita murni dan berkenan dihadapan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang yang ada disekitar kita </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-dibawah-ini-perkembangan-bentuk-jembatan-beru-914",
            "question": "Perhatikan gambar dibawah ini ! Perkembangan bentuk jembatan berubah disetiap zaman (periode). Di Eropa jenis jembatan ini memiliki keunggulan yang lebih baik dibandingkan dengan jembatan gantung. Jenis jembatan ini adalah ...\u00a0*    \ufffc\r\n\r\nA. jembatan beton\r\n\r\nB. jembatan Cable stayed\r\n\r\nC. jembatan zaman besi dan baja\r\n\r\nD. jembatan periode Romawi Kuno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. jembatan cable stayed</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-limbah-yang-paling-berbahaya-yaitu-a-limbah-peralatan-el-727",
            "question": "18. Limbah yang paling berbahaya yaitu ...    a. Limbah peralatan elektronik c. Limbah dari kotoran hewan\r\nb. Limbah rumah tangga d. Limbah berupa cairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Limbah Berupa Cairan. </p><p>Karena limbah berupa cairan</p><p>ini sangatlah berbahaya dapat menyebar</p><p>ke perairan penduduk dan bisa juga </p><p>ke laut, bila limbah cairan ini ke </p><p>perairan penduduk maka penduduk tersebut</p><p>dapat sakit, dan apabila limbah cairan ini ke </p><p>laut, hewan hewan laut akan jatuh sakit </p><p>ataupun mati karena limbah tersebut. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-balukarna-mun-gunung-aktif-bitu-ngluarkeun-lahar-931",
            "question": "Naon balukarna mun gunung aktif bitu ngluarkeun lahar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ndak tau akuj4ii4i4ii5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-dapur-yang-baik-harus-mahal-harganya-b-b-dicat-puth-a-534",
            "question": "17. Dapur yang baik harus ...    Mahal harganya\r\nb\r\nb. Dicat puth\r\n\u0430.\r\nC. Memiliki pentilasi\r\nd. Diwarnai\r\n7. Rumah ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>C. Memiliki ventilasi</em></strong></p><p></p><p>Karena ventilasi sangat berguna sebagai tempat pertukaran nya udara</p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sangkuriang-memiliki-cedera-di-309",
            "question": "Sangkuriang memiliki cedera di....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di daerah salh satu tu uhnya maaf kla9 aalha</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepala</p><p></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>K</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>S</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>e</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paragraf-teks-ulasan-adalah-246",
            "question": "Paragraf teks ulasan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Teks ulasan adalah  suatu teks yang berisi  ulasan, penilaian atau review terhadap suatu karya seperti film, drama atau sebuah buku.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}